{
  "metadata": {
    "exam_type": "106",
    "exam_name": "警察人員考試",
    "level": "三等",
    "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆",
    "exam_time": "2 小時",
    "code": "50640"
  },
  "notes": [
    "※注意：禁止使用電子計算器。",
    "①不必抄題，作答時請將試題題號及答案依照順序寫在申論試卷上，於本試題上作答者，不予計分。",
    "②請以藍、黑色鋼筆或原子筆在申論試卷上作答。",
    "①本試題為單一選擇題，請選出一個正確或最適當的答案，複選作答者，該題不予計分。",
    "②共25題，每題2分，須用2B鉛筆在試卡上依題號清楚劃記，於本試題或申論試卷上作答者，不予計分。"
  ],
  "sections": [
    "甲、申論題",
    "乙、測驗題"
  ],
  "questions": [
    {
      "number": "一",
      "type": "essay",
      "stem": "消防法第 24 條第 1 項規定:「直轄市、縣(市)消防機關應依實際需要普遍設置\n救護隊;救護隊應配置救護車輛及救護人員,負責緊急救護業務。」請依相關法規\n規定說明:\n①何謂緊急救護?(10 分)\n②何謂緊急傷病患?(15 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": "二",
      "type": "essay",
      "stem": "請依緊急醫療救護法及相關法規之規定,說明:\n①救護技術員的分類為何?(5 分)\n②應具備那些資格始得申請參加各級救護技術員之訓練?(10 分)\n③救護技術員施行緊急救護之地點有何限制?(10 分)",
      "section": "甲、申論題"
    },
    {
      "number": 1,
      "type": "choice",
      "stem": "依照消防法之規定,液化石油氣零售業者應備妥相關資料並定期於每年X月及Y月向轄區消防機關各申 報1次,前述相關資料,零售業者應至少保存Z年,以備查核,請問前述X、Y、Z為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "X=4、Y=10、Z=2",
        "B": "X=6、Y=12、Z=5",
        "C": "X=3、Y=9、Z=7",
        "D": "X=5、Y=11、Z=10"
      }
    },
    {
      "number": 2,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法規定,為達搶救目的時,消防人員對火災處所及其周邊之土地、建築物、車輛及其他物品得進 行下列何種搶救行為?1使用 2損壞 3租售 4限制使用",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "23",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "1234"
      }
    },
    {
      "number": 3,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法之罰則規定,下列何者具有連續處罰並得予以停業之處分?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "未依規定設置住宅用火災警報器之老人福利機構",
        "B": "管理權人未依規定委託消防設備師或消防設備士,定期檢修消防安全設備",
        "C": "明火表演場所,違反安全防護措施之相關規定者",
        "D": "違反規定從事消防安全設備之設計、監造、裝置及檢修者"
      }
    },
    {
      "number": 4,
      "type": "choice",
      "stem": "依消防法第9條之規定,建築物設置之消防安全設備依法需定期進行檢修申報作業,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "管理權人應委託消防設備師或消防設備士,定期檢修消防安全設備",
        "B": "檢修結果應依限報請當地消防機關備查,消防機關得視需要派員複查",
        "C": "高層建築物消防安全設備之定期檢修,應委託中央主管機關許可之消防安全設備檢修專業機構辦理",
        "D": "違反檢修設備之規定,經通知限期改善,逾期不改善者,處其管理權人新臺幣 1 萬元以上 5 萬元以下 罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 5,
      "type": "choice",
      "stem": "下列敘述何者不包含於消防法第13條所定「一定規模以上供公眾使用建築物」之範圍?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "電影院",
        "B": "觀光旅館",
        "C": "總樓地板面積800平方公尺,員工50人之工廠",
        "D": "總樓地板面積400平方公尺之百貨商場"
      }
    },
    {
      "number": 6,
      "type": "choice",
      "stem": "對於因災害失蹤之人,有事實足認其確已因災死亡而未發現其屍體者,法院得依利害關係人或檢察官之 聲請,確定其死亡及死亡之時間。惟聲請應於災害發生後多少時間內為之?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "1年",
        "B": "2年",
        "C": "3年",
        "D": "6個月"
      }
    },
    {
      "number": 7,
      "type": "choice",
      "stem": "人民因災害應變中心指揮官於災害應變範圍內,依其權責分別實施所為之處分、強制措施或命令,致其 財產遭受損失時,得請求補償。損失補償應自知有損失時起, X 年內請求之。但自損失發生後,經過 Y 年者,不得為之。請問前述X、Y為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "X=1、Y=5",
        "B": "X=2、Y=5",
        "C": "X=3、Y=5",
        "D": "X=3、Y=10"
      }
    },
    {
      "number": 8,
      "type": "choice",
      "stem": "依照災害防救法之規定,下列敘述何者正確? 1中央目的事業主管機關指定之大眾傳播事業應依災害防 救基本計畫擬訂災害防救業務計畫,送請中央目的事業主管機關核定 2直轄市、縣 (市) 災害防救會報 執行單位應依災害防救基本計畫、相關災害防救業務計畫及地區災害潛勢特性,擬訂地區災害防救計畫, 經各該災害防救會報備查後實施,並報中央災害防救會報核定 3各種災害防救業務計畫或各地區災害防 救計畫間有所牴觸而無法解決者,應報請中央災害防救委員會協調之 4中央災害防救業務主管機關應依 災害防救基本計畫,就其主管災害防救事項,擬訂災害防救業務計畫,報請中央災害防救會報核定後實 施",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "1234",
        "B": "123",
        "C": "234",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 9,
      "type": "choice",
      "stem": "依據災害防救法,下列有關國軍協助救災任務之敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "中央災害防救業務主管機關於無法因應災害處理時,得申請國軍支援",
        "B": "發生重大災害時,國軍部隊應於中央災害防救業務主管機關申請支援並獲核准後,始能協助進行災害 防救工作",
        "C": "國防部得依災害防救需要,運用應召之後備軍人支援災害防救",
        "D": "國軍主動協助救災之程序及派遣、指揮調度之辦法,由國防部會同內政部定之"
      }
    },
    {
      "number": 10,
      "type": "choice",
      "stem": "各級災害應變中心有關資訊、通信等災害防救器材與設備,應至少M 個月實施功能測試一次, N個月舉 辦演練一次,並得隨時為之,下列何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "M:1個月, N:6個月",
        "B": "M:2個月, N:6個月",
        "C": "M:1個月, N:12個月",
        "D": "M:2個月, N:12個月"
      }
    },
    {
      "number": 11,
      "type": "choice",
      "stem": "下述關於公共危險物品之分類與儲存場所之敘述,下列何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "易燃固體屬於第二類公共危險物品",
        "B": "易燃液體及可燃液體屬於第四類公共危險物品",
        "C": "室內儲槽場所為建築物內設有容量超過800公升且不可移動之儲槽,槽內儲存六類物品場所",
        "D": "室外儲存場所為位於建築物外、以儲槽以外方式儲存六類物品之場所"
      }
    },
    {
      "number": 12,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法之規定,公共危險物品之製造場所,其外牆 與廠區外鄰近收容人數為300人之零售市場,至少應有多少公尺以上之安全距離?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "10",
        "B": "20",
        "C": "30",
        "D": "50"
      }
    },
    {
      "number": 13,
      "type": "choice",
      "stem": "某變壓器室屬於公共危險物品的一般處理場所,現場儲存絕緣油(第四類公共危險物品非水溶性的第三 石油類),其儲存量為 16,000 公升,請問依照公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法 之規定,該場所四周保留空地寬度至少應為多少公尺以上?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "5公尺",
        "B": "10公尺",
        "C": "2公尺",
        "D": "3公尺"
      }
    },
    {
      "number": 14,
      "type": "choice",
      "stem": "依公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法之規定,對於公共危險物品之名稱及管制 量,下列敘述何者正確?1硫磺100公斤 2黃磷20公斤 3鐵粉500公斤 4烷基鋁 20公斤",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "234",
        "B": "123",
        "C": "124",
        "D": "134"
      }
    },
    {
      "number": 15,
      "type": "choice",
      "stem": "依照公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法,室外儲槽場所儲槽儲存第四類公共危險 物品者,其防液堤高度應在 X 公分以上。但儲槽容量合計超過 20 萬公秉者,高度應在 Y 公尺以上。前 述X、Y為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "X=40、Y=1.2",
        "B": "X=50、Y=1.2",
        "C": "X=40、Y=1",
        "D": "X=50、Y=1"
      }
    },
    {
      "number": 16,
      "type": "choice",
      "stem": "室外儲槽儲存高閃火點物品者,其位置、構造及設備之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "儲槽側板外壁與廠區外加氣站之安全距離應在30公尺以上",
        "B": "儲槽內壓力異常上升時,有能將內部氣體及蒸氣由儲槽上方排出之構造",
        "C": "儲槽容量未達管制量2000倍者,保留空地寬度3公尺以上",
        "D": "幫浦設備周圍保留空地寬度,應在1公尺以上"
      }
    },
    {
      "number": 17,
      "type": "choice",
      "stem": "有關室內儲槽場所儲存閃火點在攝氏40度以上第四類公共危險物品者,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "D",
      "options": {
        "A": "應設置於一層建築物之儲槽專用室",
        "B": "儲槽專用室之儲槽側板外壁與室內牆面之距離應在60公分以上",
        "C": "儲槽容量不得超過管制量之30倍,且第二石油類及第三石油類,不得超過2萬公升",
        "D": "儲槽材質應為厚度3.2毫米以上之鋼板或具有同等以上性能者"
      }
    },
    {
      "number": 18,
      "type": "choice",
      "stem": "下列場所何者非屬於公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法所稱之第一類保護物?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "古蹟",
        "B": "總樓地板面積2000平方公尺之博物館",
        "C": "收容人員15人之產後護理機構",
        "D": "每日平均有30000人出入之火車站"
      }
    },
    {
      "number": 19,
      "type": "choice",
      "stem": "某一液化石油氣儲存場所供多家共同使用,其容器儲存室的儲存面積為 180 平方公尺,依照公共危險物 品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法之規定,請問至多可供幾家販賣場所使用?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "C",
      "options": {
        "A": "18家",
        "B": "36家",
        "C": "24家",
        "D": "30家"
      }
    },
    {
      "number": 20,
      "type": "choice",
      "stem": "依據爆竹煙火管理條例,煙火彈、單支火藥紙管或其組合之產品等,於戶外使用,製造巨大聲光效果者, 分類如下列何種爆竹煙火?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "一般爆竹煙火",
        "B": "特殊煙火",
        "C": "舞臺煙火",
        "D": "摔炮類爆竹"
      }
    },
    {
      "number": 21,
      "type": "choice",
      "stem": "某爆竹煙火儲存場所有摔炮類一般爆竹煙火總重量15公斤、舞臺煙火總重量250公斤,以及連珠炮總重 量1,000公斤,依照爆竹煙火管理條例及爆竹煙火管理條例施行細則之規定,下列敘述何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "負責人未投保公共意外責任保險,處新臺幣30萬元以上150萬元以下罰鍰",
        "B": "違反場所有關位置、構造或設備設置之規定時,處新臺幣6萬元以上30萬元以下罰鍰",
        "C": "未依安全防護計畫執行有關爆竹煙火安全管理上必要之業務,處新臺幣6萬元以上30萬元以下罰鍰",
        "D": "拒絕主管機關依法所為之檢驗,處新臺幣3萬元以上15萬元以下罰鍰"
      }
    },
    {
      "number": 22,
      "type": "choice",
      "stem": "依據爆竹煙火管理條例與爆竹煙火管理條例施行細則之規定,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "爆竹煙火製造場所及達中央主管機關所定管制量30倍之儲存、販賣場所之負責人,應選任爆竹煙火監 督人",
        "B": "爆竹煙火監督人任職期間,每3年至少應接受複訓一次",
        "C": "一般爆竹煙火銷毀作業需於上午8時後下午6時前為之,並應派人警戒監視",
        "D": "爆竹煙火監督人訂定之安全防護計畫內容需包含自衛消防編組"
      }
    },
    {
      "number": 23,
      "type": "choice",
      "stem": "依緊急醫療救護法施行細則規定,大量傷病患係指單一事故、災害發生之傷病患人數達 X 人以上,或預 判可能達Y人以上者,請問前述X、Y為何?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "X=15、Y=15",
        "B": "X=10、Y=20",
        "C": "X=12、Y=15",
        "D": "X=15、Y=20"
      }
    },
    {
      "number": 24,
      "type": "choice",
      "stem": "下列關於緊急救護辦法規定之敘述,何者正確?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "B",
      "options": {
        "A": "本辦法所指之救護人員,為公、私立醫療機構執行緊急救護任務之人員",
        "B": "救護人員實施緊急救護時,如緊急傷病患或其家屬拒絕接受運送,應要求其於救護紀錄表中簽名後, 不予運送",
        "C": "孕婦待產者非屬於緊急傷病患",
        "D": "救護車輛及裝載物品應於45天內辦理定期消毒"
      }
    },
    {
      "number": 25,
      "type": "choice",
      "stem": "依據緊急醫療救護法,下列敘述何者錯誤?",
      "section": "乙、測驗題",
      "answer": "A",
      "options": {
        "A": "轉診途中救護技術員不可施行緊急救護行為",
        "B": "大量傷病患之現場為救護技術員可施行緊急救護之地點",
        "C": "當抵達送醫目的醫療機構時,如醫護人員尚未處置前,救護技術員可繼續施行緊急救護",
        "D": "救護人員施行救護,應填具救護紀錄表,保存至少7年"
      }
    }
  ],
  "year": 106,
  "category": "消防學系",
  "subject": "消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊",
  "source_pdf": "考古題庫\\消防學系\\106年\\消防與災害防救法規(包括消防法及施行細則、災害防救法及施行細則、爆竹煙火管理條例及施行細則、公共危險物品及可燃性高壓氣體設置標準暨安全管理辦法、緊急救護辦法、緊\\試題.pdf",
  "file_type": "試題"
}
